藥妝店店主： 我地香港而家靠內地，內地如不正常通關便大件事

你靠大陸人就請你返上去大陸搵佢哋
佢哋以後唔黎你可以上去架

唔留大陸開??

點解唔在大陸開

全香港得你藥房做生意嘅

係 '我'

唔係 '我地香港'

睇錯：內地不正常通便

呢D 藥妝店應該執晒佢就對

散貨場越開越多係真

靠大陸點解唔返大陸開?

On9，靠大劣人/水貨客賺錢咪真接啲返上去開囉

一條加拿芬道都3,4間 散貨場

想病毒反攻中國

點解唔返大灣區開店??

返大陸開 唔係仲好咩

靠你老母呀

你自己返去做大陸人，咪唔駛再靠大陸人囉

係佢間舖靠支那姐

澳門開左 唔過去？

將你間藥妝店搬上去深圳河以北就可以解決你的問題

返大陸開未得，弱智

你靠支那咋嘛
我唔靠支那架喎

靠自由行梗收皮
真正服務市民d藥房咪又仲係度

執柒晒佢啦 一條街幾十間

睇錯大便

翻去開啦

我地香港❎
你✅

你炸，唔好拉埋我落水

我靠海外公司養wo,差咁遠既

你姐，傻鳩

乜撚野我地
企開啲喇 屌你老母

講清楚 係你啫

翻大陸開 大家高興

睇左通便

關我撚事

唔只上水，尖東同樣執好多藥房或者唔係日日開，新文華中心同南洋中心D藥房差唔多執晒，新文華D食肆已經執咗兩三間仲係吉。半島中心個堆藥房就未執。成條金馬倫道唔少吉舖，金馬倫道恆生對面間賣BB嘢都執。

睇圖個女人真係幾支那樣下
利: 只係睇覺得似

係你啫臭閪

咁多熟客 咁要開喺深圳方便下佢地買野啦
又要痴香港金糠 知香港又乾淨過支那 產品QC唔會好似支那咁冇制度可言 有利營商呀？
收皮啦 祝所有奶共狗盡快死全家

香港藥妝店

抵你執啦，屌你老母

唔係香港
係你要靠啫

香港而家靠黃大仙同沙田？

係香港賣支那貨好似馨香啲

等睇遲啲俾澳門 海南島做爛市

關我撚輸咩

我都想咁講
佢地班仆街咪又係靠香港個名
到時個關口都無埋 完成融合 我睇佢地仲點搵錢

得你靠大陸，唔好拖埋我地落水

你靠啫 唔好用我哋

你死番去大陸囉

新聞講佢試過半個月冇生意，而家一日幾百蚊生意，有數十萬元過期貨物。原本十幾萬舖租減幾萬都唔夠交租。
報道片段：

係你靠大陸啫
我地唔撚係
仲俾大陸害添！

全部逃稅
藥房 帶貨
送中未？

明明係自己揀要做支那人生意，就吹到係香港靠支那

如果本身都做香港人生意，都唔會死得咁慘

抵

今日行過上水幾撚正
又聽唔到普通話

快啲執

靠支那人咪返上去開囉dklm

抵撚死啦
以前賺咁多月月清呀？
而家一年半載就阿支阿佐
死返上支那啦dklm

其實今次武肺封咗關，啲大陸人嚟唔到香港掃貨，購物娛樂係返中國，另尋方法，會唔會令佢哋醒覺香港其實係佢哋唔需要，我哋都唔需要佢哋嘅呢

做唔到就執柒咗佢啦
靠大陸唔撚搬上大陸做

最好咪撚再落嚟啦

啱啦， 執粒等間鋪比其他人租

恭喜

係你要靠大陸
用詞要清晰
你打正香港個名上去開咪得囉 你又唔敢
係到講經咩

乜撚嘢我地 企開啲啦

係佢靠姐

番支那開

冇技術冇門檻人開你又開
門外漢學人賣藥淨係可以賣驅風油
呢d叫抵撚死呀

咩我地，得你咋

返上去大灣區啦

冇個註冊賣藥嘅牌，唔叫得藥房

呢班垃圾連做生意都只係好業餘，賺快錢，冇行業知識，冇認真過

抵啦

d藥妝點已經賺左咁多年仲想點
淨係識坐係度等客黎，其實執笠都好應該

就算通咗關，大陸人都唔會嚟香港啦，你哋班港燦返中亂港，唔洗指意送一蚊俾你哋洗。真香港人表示歡迎，以前都係無，咪又係咁過，香港唔洗咁多連所藥房同化妝品店。

食撚屎啦冚家產
屌你老母死臭閪

係你間店姐，返大陸啦

根本香港鋪租要推倒重來，行返真正本土特色經濟

咁點解唔返上去開鋪啫。戇撚鳩鳩

你靠支那啫 關我哋香港人咩事
而家唔無水貨客不知幾清靜

咪講得咁好, 藥房專賣假貨, 支持佢地同胞咪幫襯佢

咁直接上去開咪得，靠你老母

戴撚住個口罩都睇得出係支那腥移民

居民一定係巴打

去深圳開囉死出香港winwin

藥妝店死係應該既
正常做香港人生意
有中藥執，有中醫註診個d藥房，我見好正常照有人幫親

返大灣區開囉 大把機遇啊

好快第四波 你哋等食屎啦

睇錯通大便

內你老母閪地

係office已經成日聽d濕鳩同事 賴係文雅咁叫 內地乜乜乜

自由市場
冇客？執囉
可以上網買嘢嘅時代仲去藥妝店

佢真係口音都未改，唔知落嚟有無七年！

開呢d東亞病夫藥房既咪又係支那人，走支那開啦，係支那開鋪賺既錢包保出唔到境

你咋，病夫專門店

關我撚事 執柒佢啦
你藥房炒貴奶粉，貨物佔路，個時有冇諗過“我地”

講撚到香港冇佢地就完蛋咁 每次聽到都火滾
不如問下支那人敢唔敢喺自己地方買一包m巾？我驚入面會標蟲之後爛閪
喺香港點解你買得咁安心呀？諗清楚
而家知道香港係d咩因素不可取替啦？

認真 其實香港好多人都要靠中國人搵食

係你炸
唔係我地

就咁睇上半面都好撚支那人feel

做生意係咁嫁啦賺緊嫁咩，轉型囉
以前香港多人靠做工廠搵食
之後工廠搬哂上大陸，唔興啦 就轉第樣嫁啦
唔通話好多人靠工廠搵食呀點都要keep住呢行業發展

有啲野係要比時代淘汰
尤其呢啲專做大陸客 藥房個啲搞到香港烏煙瘴氣一早應該收皮

如果蘋果報紙定期送埋文宣貼紙 咁我地咪可以去到邊貼到邊？

而家淨係得香港人都夠晒迫
仲放啲蝗入黎

靠大陸人咪番大陸開店囉

同時搞到一條街全部都係藥房

龍豐幾時執

返大陸開店咪幾好

same here

順手清咗呢啲瘀血佢啦，改晒做社區小店服務居民

內地唔通便 屎都無得俾你地食

我最鍾意大件事

隔撚住罩都聞到支那味，死返上去啦。支那婆

收皮啦,就係想你哋執7哂佢

呢班投機既垃圾 執柒晒佢啦

我地會賺佢地錢 但係佢地都會賺我地錢

咁佢地自己唔去大灣區？

個條友埋又係新移民